12大律師公會主席斥林鄭誤導

12大律師公會主席斥林鄭誤導

【本報訊】包括高等法院上訴法庭前副庭長在內的12名本港大律師公會現任和前任主席發表聯署聲明，對政府一意孤行硬推《逃犯條例》修訂表示十分遺憾，重申政府聲稱「法官把關」屬誤導，並指「港人港審」是可行方案，並無牴觸普通法的精神和原則。

相關新聞：金融界料六成資金流走

上訴庭前副庭長有份聯署

大律師公會主席戴啟思連同李柱銘、梁家傑、余若薇等多名前任主席、共12人發表聯署聲明，指政府未做好諮詢，便一意孤行硬推《逃犯條例》修訂，表示十分遺憾。高院上訴法庭前副庭長羅傑志（Anthony Rogers SC）也有參與的聯署聲明指，目前香港與其他地區簽訂引渡協議，必須先確定相關地區的刑事法律制度可與香港兼容，程序公平程度媲美香港，一旦修例，會繞過傳統保障，容許移送被告到一個未能符合《世界人權宣言》或《公民權利和政治權利國際公約》保障的地區受審，本港立法會亦無角色。

聲明又指，法庭審理引渡申請時，無權考慮申請地方的法律制度及程序，政府所謂「法官把關」實屬誤導，亦對律政司司長鄭若驊否決所有坊間建議感遺憾，指由香港法庭審理在外地犯謀殺罪的港人屬可行方案，並無牴觸普通法的精神和原則。英國早已訂立《1861年侵害人身罪法令》，賦與英國法院審理英國人在外地犯謀殺罪的域外管轄權。香港法院審理修例前的兇殺案也不違反保障人權的原則，因為謀殺在香港從來都是罪行。

有份參與聯署的公民黨主席梁家傑直斥，今次林鄭表現比2003年推23條立法的港府「更狠、更狼、更奸」，令人極為失望。他認為與其叫林鄭下台，不如促請林鄭「放下屠刀」和「收手」，思考一旦香港失去獨立關稅區地位和有異於內地城市的待遇，或會拖累內地，成為「千古罪人」。

■記者謝明明

上一則
上一則
金融界料六成資金流走

下一則
下一則
兩高官發功北京露狐尾「修例涉中港關係」泛民：林鄭是傀儡

金融界料六成資金流走
兩高官發功 北京露狐尾「修例涉中港關係」泛民：林鄭是傀儡
中聯辦前官員：11種移交方式皆不可行
泛民建制今會談「雙胞」難解決
李澤鉅不怕修例：我哋唔係逃犯
律師會兩候選人贊成促撤草案
李柱銘：中共圖將綁架合法化美重推人權民主法 懲罰禍港官員
泛民訪白宮：料美行動升級
美民主基金會斥京挑戰港法治
加拿大重新審視與港引渡協議
保安局首認送中惡法威脅內地假手港府 充公港人資產

三權分立 行政vs法院 好睇

港豬:我地冇犯法，驚乜

一邊係12任大律師公會主席, 一邊係11哥+偺建嬅
高下立見

雜總最大

廢老：好人好姐冇犯法邊個會拉你，反對果班人一定身有屎

全部港英餘孽

仲有前law so主席何君堯

無出名果幾個係唔係投晒共

有閪三權分立咩，個垃圾會咪又係比班建制把持，加上e家仲要民主擬似自行跪低毛孟靜又話同返建制一齊選，同埋其實上到大會時都係過硬，非建制根本就唔夠票反對
多撚餘啦，走就走硬

係人都知道無

差唔多出哂

權貴 vs 港共

好睇

哇乜你咁話細李生呀

柒婆準備成為過街老鼠

真係聽過有廢老話：搞咁多野真係麻煩 那那聲通過啦
佢地成日覺得反對政府嘅就錯 無諗過立法帶黎嘅影響同人地搞咁多野都要反對

藍屍廢老:冇犯法嘅驚咩喎，反對嗰啲肯定身有屎

真係唔驚，焦土